\begin{frame}[shrink]{Słów kilka o autorze}
	\begin{columns}[t]
		\column{.8\textwidth}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item \boldf{Dale Breckenridge Carnegie}, właśc. \boldf{Carnegey} (ur. 24 listopada 1888 w Maryville w stanie Missouri, zm. 1 listopada 1955 w Nowym Jorku) – amerykański pisarz z zakresu psychologii i historii. Specjalizujący się w książkach z zakresu coachingu.
			\item Pochodził z biednej farmerskiej rodziny. Był drugim synem Jamesa Williama Carnagey'a i Amandy Elizabeth Harbison. W młodości pracował na wsi. Ukończył edukację w Kolegium Nauczycielskim w Warrensburgu. Po ukończeniu koledżu prowadził kursy korespondencyjne. Potem zaczął sprzedawać bekon oraz zupki dla Armour \& Company.
			\item Od 1912 roku prowadził w Nowym Jorku kursy zawodowe dla ludzi interesu. Początkowo zarabiał 30\$ tygodniowo, a po napisaniu książki \italicf{Jak zdobyć przyjaciół i zjednać sobie ludzi}, stawał się coraz bardziej sławny.
		\end{itemize}
		\column{.2\textwidth}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\textwidth]{rys/carnegie.eps}
				%\caption{\label{fig:carnegie}Dale Breckenridge Carnegie}
			\end{figure}
	\end{columns}
\end{frame}